---
title: "#63 Linux Connexion con Rubén Rodríguez"
date: 2018-10-24
author: Juan Febles
categories: [podcastlinux]
img: PL/PL63.png
podcast:
  audio: https://archive.org/download/podcast_linux/PL63
  image: https://podcastlinux.gitlab.io/images/PL/PL63.png
tags: [Linux Connexion, podcastlinux]
comments: true
---
<audio controls>
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL63.ogg" type="audio/ogg">
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL63.mp3" type="audio/mpeg">
</audio>

 ¡¡¡Muy buenas amante de GNU/Linux y el Software Libre!!!  
 Te doy la bienvenida a un nuevo episodio, el número 63, de Podcast Linux. Un saludo muy fuerte y cariñoso de quien te habla, Juan Febles.  
 Hoy vamos a disfrutar de la compañía de Rubén Rodríguez, miembro y parte del equipo técnico de la [Free Software Foundation](https://www.fsf.org/). Desde 2008 colabora con ella y hace tres años que es responsable en el puesto de Administrador de Sistemas de la Fundación. Es Ingeniero técnico en Informática de Gestión por la [Universidad de Vigo](https://www.uvigo.gal/) y en 2004 fundó la distribución [Trisquel GNU/Linux](https://trisquel.info/).

 **Métodos de contacto:**

 Correo: [ruben@fsf.org](mailto:ruben@fsf.org)  
 Free Software Foundation: <https://www.fsf.org/>  
 Trisquel GNU/Linux: <https://trisquel.info/>  
 Web personal: <http://quidam.cc>

 Las **imágen utilizada en la portada **es cedida por el propio entrevistado.  
 Los logotipos de la Free Software Foundation y Trisquel GNU/Linux son propiedad de sus respectivos proyectos.

 Toda la **música utilizada en este episodio** se distribuye bajo la licencia **Creative Commons**:

 MegaEnx – Tomorrow: <https://soundcloud.com/megaenx/tomorrow>  
 GarnaVutka – Upbeat Uplifting Motivational Corporate: <http://jamen.do/t/1558660>

Recuerda que puedes **contactar** conmigo de las siguientes formas:  

Twitter: <https://twitter.com/podcastlinux>  
Mastodon: <https://mastodon.social/@podcastlinux/>  
Correo: <podcastlinux@disroot.org>  
Web: <https://podcastlinux.com/>  
Telegram: <https://t.me/podcastlinux>  
Telegram Juan Febles: <https://t.me/juanfebles>  
Youtube: <https://www.youtube.com/PodcastLinux>  
Feed Podcast Linux: <https://podcastlinux.com/feed>  
Feed Linux Express (Audios Telegram): <https://podcastlinux.com/Linux-Express/feed>  


Somos un millar los que estamos en el canal de [Telegram](https://telegram.me/podcastlinux)  donde podrás enterarte al momento qué estoy haciendo y qué planifico para los siguientes programas. Únete en [t.me/podcastlinux](https://t.me/podcastlinux)  
También tenemos un grupo para solventar problemas de instalación en GNU/Linux: [t.me/pasategnulinux](https://t.me/pasategnulinux)  

Pásate si quieres también por el canal de [Youtube](https://www.youtube.com/podcastlinux) para visualizar mis vídeos.  

Me encantan los comentarios que me dejas en los episodios. Te invito a que compartas tus experiencias y opiniones allí.   Respondo a todas ellas.  
No te olvides suscribirte en [Ivoox](http://www.ivoox.com/podcast-podcast-linux_sq_f1297890_1.html), [Itunes](https://itunes.apple.com/es/podcast/podcast-linux/id1130775643?mt=2) y [Spotify](https://open.spotify.com/show/2OBMJtMRmGGc6yVnZNuTX6) para no perderte ninguno de mis episodios.  

Este podcast está producido por Juan Febles y tiene licencia [Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.es_ES).  

<img src="https://licensebuttons.net/l/by-sa/4.0/88x31.png" alt="CC"
	title="CC SA-BY" width="88" height="31" />
